老死一定等於病死，好痛苦？

係
唔係

唔明你想講咩

係 實際上係冇老死呢種死因

咁點解要保持健康，到最後都係病死，除咗安樂死

除咗自殺 意外死

搏有急性病死
唔健康多慢性病痛苦好多
慢慢折磨死你

搵過下死亡統計

但無寫急性慢性
感覺上絕大部分人都係慢性

冇正式統計
但眼見嗰啲後生食煙飲酒開嘅老人後期真係好撚慘
都唔想有一日好似佢哋咁

後生健康d就唔會咁慘？感覺上健健康康到最後都係好慘

俾你參考
我阿嫲九十幾歲行得走得諗嘢講嘢仲好清晰
過時過節煮返一兩圍都冇問題
係會間唔中見頭暈入一兩日院

阿公八十尾未到九十
企起身行步路都震哂
仔女孫大部分都已經認唔到
長期住老人院
去睇佢嘅時候真係覺得佢生存同死咗已經冇分別

依d都係d個別例子 唔知係邊會有統計數據 遲下再搵下